[
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत पाठ के लेखक कौन हैं?",
        "options": [
            "रामफेर बेनीपुरी",
            "रामनरेश बेनीपुरी",
            "राम अवध बेनीपुरी",
            "रामवृक्ष बेनीपुरी"
        ],
        "answer": "रामवृक्ष बेनीपुरी"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत कैसे कद के आदमी थे ?",
        "options": [
            "लम्बे",
            "बौने",
            "मँझोले",
            "गिट्ठे"
        ],
        "answer": "मँझोले"
    },
    {
        "question": " 'बाल गोबिन भगत 'किस विधा का पाठ है ?",
        "options": [
            "निबंध",
            "रेखा चित्र",
            "कहानी",
            "संस्मरण"
        ],
        "answer": "रेखा चित्र"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत कबीर को क्या मानते थे ?",
        "options": [
            "साहब",
            "दाता",
            "गुरु",
            "मालिक"
        ],
        "answer": "साहब"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत का वाद्ययंत्र क्या था ?",
        "options": [
            "तबला",
            "सितार",
            "बाँसुरी",
            "खँजड़ी"
        ],
        "answer": "खँजड़ी"
    },
    {
        "question": " भगत के स्थान से गंगा कितने कोस दूर थी ?",
        "options": [
            "30",
            "10",
            "50",
            "80"
        ],
        "answer": "30"
    },
    {
        "question": " भगत के बेटे की चिता को आग किसने दी ?",
        "options": [
            "स्वयं बाल गोबिन भगत",
            "पतोहू",
            "पतोहू के भाई",
            "रिश्तेदार"
        ],
        "answer": "पतोहू"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत नदी स्नान करने गाँव से कितनी दूर जाते थे ?",
        "options": [
            "तीन मील",
            "दो मील",
            "चार मील",
            "पाँच मील"
        ],
        "answer": "दो मील"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत के कितने बेटे थे ?",
        "options": [
            "दो",
            "तीन",
            "कोई नहीं",
            "एक"
        ],
        "answer": "एक"
    },
    {
        "question": " बेटे के मरने पर भगत ने पतोहू को रोने के बदले क्या करने को कहा ?",
        "options": [
            "शांत होने",
            "घर से निकलने",
            "भजन करने",
            "उत्सव मनाने"
        ],
        "answer": "उत्सव मनाने"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत की मृत्यु किस कारण से हुई ?",
        "options": [
            "दिल का दौरा",
            "दुर्घटना",
            "गंगा में डूबकर",
            "बीमारी"
        ],
        "answer": "दिल का दौरा"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत के पुत्र की मृत्यु का क्या कारण था ?",
        "options": [
            "गंगा में बहकर",
            "दुर्घटना",
            "आग लगना",
            "बीमारी"
        ],
        "answer": "बीमारी"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत की प्रभात फेरियाँ किस महीने से शुरू हो जाती थी ?",
        "options": [
            "पौष",
            "बैशाख",
            "कार्तिक",
            "फाल्गुन"
        ],
        "answer": "कार्तिक"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन की प्रभात फेरियाँ कब तक चलती थी ?",
        "options": [
            "फाल्गुन",
            "बैशाख",
            "इनमें से कोई नहीं",
            "कार्तिक"
        ],
        "answer": "फाल्गुन"
    },
    {
        "question": " भादों का संबंध किस ऋतु से है ?",
        "options": [
            "बसंत",
            "शीत",
            "वर्षा",
            "ग्रीष्म"
        ],
        "answer": "वर्षा"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत गंगा स्नान करने किस साधन से जाते थे ?",
        "options": [
            "बैलगाड़ी",
            "मोटर गाड़ी",
            "रेलगाड़ी",
            "पैदल"
        ],
        "answer": "पैदल"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत का क्या व्यवसाय था ?",
        "options": [
            "खेतीबारी",
            "मजदूरी",
            "नौकरी",
            "व्यापार"
        ],
        "answer": "खेतीबारी"
    },
    {
        "question": " 'तेरी गठरी में लगा चोर' गीत कौन गाया करते थे ?",
        "options": [
            "तानसेन",
            "गंधर्वसेन",
            "बाल गोबिन भगत",
            "वैजू"
        ],
        "answer": "बाल गोबिन भगत"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत किस वर्ण के व्यक्ति थे ?",
        "options": [
            "गेहूँआ",
            "गोरा -चिट्टा",
            "साँवला",
            "काला"
        ],
        "answer": "गोरा -चिट्टा"
    },
    {
        "question": " बाल गोबिन भगत ने अपनी पतोहू के भाई को उसके विषय में क्या आदेश दिया ?",
        "options": [
            "शिक्षा दिलाना",
            "दूसरी शादी कर देना",
            "खर्चा उठाना",
            "सहयोग करना"
        ],
        "answer": "दूसरी शादी कर देना"
    },
    {
        "question": " बालगोबिन भगत के गीतों में कौन -सा भाव व्यक्त होता है ?",
        "options": [
            "सौंदर्य का",
            "विरह का",
            "क्रोध का",
            "ईश्वर भक्ति का"
        ],
        "answer": "ईश्वर भक्ति का"
    },
    {
        "question": " बालगोबिन भगत को अपने घर से गंगा स्नान के लिए पैदल आने - जाने में कितना समय लगता था ?",
        "options": [
            "4 -5 दिन",
"1 - 2 दिन",
"2 - 3 दिन",
"7 - 8 दिन"
        ],
        "answer": "4 -5 दिन"
    },
    {
        "question": " बालगोबिन भगत किस पंथ जैसी टोपी पहनते थे ?",
        "options": [
            "नाथ पंथ",
            "सूफी पंथ",
            "कबीर पंथ",
            "वैष्णवी पंथ"
        ],
        "answer": "कबीर पंथ"
    },
    {
        "question": " बालगोबिन भगत ने पुत्र की मृत्यु के उपरान्त पतोहू को रोने के बदले क्या करने को कहा ?",
        "options": [
            "भजन करने",
            "शांत होने",
            "घर से निकलने",
            "उत्सव मनाने"
        ],
        "answer": "उत्सव मनाने"
    },
    {
        "question": " बालगोबिन भगत का रंग कैसा था ?",
        "options": [
            "काला",
            "गेहुँआ",
            "गोरा - चिट्टा",
            "साँवला"
        ],
        "answer": "गोरा - चिट्टा"
    }
]